\thispagestyle{plain}
\index[in]{Der Tod reit'}
\index[in]{Flandrischer Totentanz}

\beginsong{Der Tod reit'}[]
\beginverse
1. Der \chord{e}Tod reit' auf einem \chord{H^7}kohlschwarzen \chord{e}Rappen, \\
er hat ein' undurch\chord{H^7}sichtige \chord{e}Kappe. \\
Wenn \chord{a}Landsknecht' \chord{e}in das \chord{H^7}Feld mar\chord{e}schieren, \\
lässt \chord{a}er sein \chord{e}Ross da\chord{H^7}nebengalop\chord{e}pieren. \\
Ref.: Flan\chord{a}dern in Not! \chord{e}In \chord{a}Flandern rei\chord{H^7}tet der \chord{e}Tod. \\
\ \ \ \ \ \ \ In Flandern \chord{a}rei\chord{H^7}tet der \chord{e}Tod. \\
\endverse

\beginverse
2. Der \chord{e}Tod reit' auf einem \chord{H^7}lichten \chord{e}Schimmel, \\
schön wie ein Cheru\chord{H^7}bim vom \chord{e}Himmel; \\
wenn \chord{a}Mädchen \chord{e}ihren \chord{H^7}Reigen \chord{e}schreiten, will \chord{a}er mit \chord{e}ihnen im \chord{H^7}Tanze \chord{e}gleiten. \\
\endverse

\beginverse
3. Der \chord{e}Tod kann auch die \chord{H^7}Trommel \chord{e}rühren, \\
man kann den Wirbel im \chord{H^7}Herzen \chord{e}spüren. \\
Er \chord{a}trommelt \chord{e}hell, er \chord{H^7}trommelt \chord{e}laut, er \chord{a}schlägt auf \chord{e}eine \chord{H^7}Toten\chord{e}haut. \\
\endverse

\beginverse
4. Als \chord{e}er den ersten \chord{H^7}Wirbel ge\chord{e}schlagen, \\
da hat's das Blut vom \chord{H^7}Herzen ge\chord{e}tragen. \\
Als \chord{a}er den \chord{e}zweiten \chord{H^7}Wirbel \chord{e}schlug, den \chord{a}Landsknecht \chord{e}man zu \chord{H^7}Grabe \chord{e}trug. \\
\endverse

\newpage

\beginverse
5. Der \chord{e}dritte Wirbel ist \chord{H^7}so lang ge\chord{e}gangen, \\
bis der Landsknecht von Gottes \chord{H^7}Segen em\chord{e}pfangen. \\
Der \chord{a}dritte \chord{e}Wirbel ist \chord{H^7}leis' und \chord{e}lind, als \chord{a}wiegt eine \chord{e}Mutter in \chord{H^7}Schlaf ihr \chord{e}Kind. \\
\endverse

\beginverse
6. Der \chord{e}Tod kann Rappen und \chord{H^7}Schimmel \chord{e}reiten, \\
der Tod kann lächelnd im \chord{H^7}Tanze \chord{e}schreiten. \\
Er \chord{a}trommelt \chord{e}laut, er \chord{H^7}trommelt \chord{e}fein: ge\chord{a}storben, ge\chord{e}storben, ge\chord{H^7}storben muss \chord{e}sein! \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
Worte: Elsa Laura von Wolzogen -
Weise: rheinisches Nonnentanzlied aus dem 15. Jh.\\
FA: 41 GB: 50 LB: 66 TS: 200 PI:\checkmark
\end{angaben}
